---
slug: soluciones/aspm/
title: 'Application Security Posture Management: ASPM, orquesta pruebas, relaciona y prioriza resultados'
description: Puedes encargar a Fluid Attacks que orqueste sus métodos AST a lo largo de tu SDLC y que relacione y priorice los hallazgos en pro de gestionar tu exposición al riesgo.
keywords: Fluid Attacks, Soluciones, Gestion De Posturas De Seguridad De Aplicaciones, Aspm, Orquestacion Y Correlacion De Seguridad De Aplicaciones
identifier: Application Security Posture Management
image: https://res.cloudinary.com/fluid-attacks/image/upload/v1692736755/airs/solutions/solution-app-security-posture-management.webp
template: solution
---

<text-container>

Application Security Posture Management (ASPM)
es un enfoque relativamente nuevo de AppSec que, según Gartner,
"antes se conocía como orquestación y correlación de seguridad de aplicaciones"
(ASOC, por sus siglas en inglés).
ASOC fue una de las primeras soluciones que agrupaba informes de riesgos
o vulnerabilidades procedentes de varias herramientas AST
(pruebas de seguridad de aplicaciones).
ASPM va más allá del propósito de ASOC,
ya que pretende lograr una mejor contextualización,
priorización y gestión de los riesgos en las empresas
y ayudarlas a reforzar sus posturas de ciberseguridad.

El ASPM de Fluid Attacks se apoya en una única plataforma.
En esta plataforma se gestionan los procedimientos
de nuestras herramientas automatizadas (SAST, SCA, DAST y CSPM)
y del equipo de *hacking* (SCR, PTaaS y RE),
y se consolidan y correlacionan sus resultados de evaluación
a lo largo de los ciclos de vida de desarrollo
de *software* de nuestros clientes.
Mientras que el enfoque ASPM funciona a nivel de aplicación,
que puede o no estar alojada en una nube,
nuestra plataforma también recibe los resultados de nuestras pruebas CSPM.
CSPM funciona a nivel subyacente correspondiente
a la infraestructura de la nube y, junto con ASPM,
permite una visión integral de los estados de seguridad de las aplicaciones
y sistemas de las empresas.

</text-container>

## Beneficios de Application Security Posture Management (ASPM)

<grid-container>

<div>
<solution-card
description="Para responder rápidamente a las necesidades
de tus clientes, los cambios realizados por tus equipos
de desarrollo en las aplicaciones de tu empresa
pueden ser constantes y acelerados.
Nuestro ASPM ofrece pruebas de seguridad continuas
y elaboración de reportes tanto al inicio como
a lo largo del SDLC para prevenir cuellos de botella
en el momento que los cambios pasan a producción,
reducir los costos de remediación
y ayudar a evitar incidentes de seguridad."
image="airs/solutions/app-security-posture-management/icon1"
title="Pruebas de seguridad al ritmo del desarrollo de aplicaciones"
/>
</div>

<div>
<solution-card
description="No es necesario realizar un seguimiento
de las distintas operaciones y conclusiones
de AppSec que provienen de silos.
En nuestra plataforma, integramos todas las herramientas
a nuestra disposición, y sus resultados se analizan
y correlacionan entre sí y también con los obtenidos
por nuestros métodos más exhaustivos, SCR y PTaaS.
Por lo tanto,
tus equipos ahorran tiempo al no tener que recopilar
resultados de distintas fuentes,
identificar duplicados o falsos positivos y priorizar
los riesgos basándose en sus propios análisis."
image="airs/solutions/app-security-posture-management/icon2"
title="Consolidación y análisis de resultados en un solo lugar"
/>
</div>

<div>
<solution-card
description="Nuestras múltiples técnicas nos permiten informar
sobre una amplia gama de vulnerabilidades.
Cuando nuestro equipo de *pentesters* realiza evaluaciones exhaustivas,
determina incluso el modo en que la interacción de los problemas
de seguridad pueden representar mayores riesgos para tu empresa.
Nuestra plataforma ofrece detalles precisos a tu equipo
sobre todas las vulnerabilidades identificadas
para facilitar su comprensión.
Una vez detectadas,
puedes asignar a integrantes de tu equipo responsables de remediarlas,
a quienes ofrecemos canales de soporte
para guiarlos en la mitigación de riesgos."
image="airs/solutions/app-security-posture-management/icon3"
title="Reportes detallados y soporte para remediación"
/>
</div>

<div>
<solution-card
description="La remediación de vulnerabilidades
debe basarse siempre en una priorización adecuada de los riesgos.
Entre toneladas de problemas de seguridad notificados,
es necesario destacar los más relevantes,
aquellos que podrían implicar un mayor peligro para tu empresa.
Por eso no solo nos basamos en calificaciones como CVSS,
sino que utilizamos otras métricas y prestamos atención al contexto,
considerando, por ejemplo, las probabilidades de explotación
y los activos críticos que podrían verse afectados en ciberataques."
image="airs/solutions/app-security-posture-management/icon4"
title="Una adecuada puntuación y priorización de riesgos"
/>
</div>

<div>
<solution-card
description="Desde nuestra plataforma también puedes gestionar
el cumplimiento de numerosos estándares y normativas internacionales
de ciberseguridad como
PCI DSS, HIPAA, GDPR, SOC 2, ISO/IEC 27001-2 y OWASP.
Puedes definir políticas o requisitos específicos a cumplir
y supervisar constantemente que tus equipos de desarrollo
y seguridad garantizan que tus aplicaciones
y demás tecnología los cumplan."
image="airs/solutions/app-security-posture-management/icon5"
title="Gestión y seguimiento de cumplimiento de estándares"
/>
</div>

</grid-container>

<div>
<solution-slide
description="Te invitamos a leer en nuestro blog
una serie de artículos enfocados en esta solución."
solution="appSecurityPostureManagement"
title="¿Quieres aprender más acerca de la gestión
de las posturas de seguridad de las aplicaciones?"
/>
</div>

## Preguntas frecuentes sobre ASPM

<faq-container>

<div>
<solution-faq
title="¿Qué es Application Security Posture Management?">

ASPM, por sus siglas en inglés,
es un enfoque de la seguridad de las aplicaciones que consiste
en agrupar los informes sobre vulnerabilidades procedentes
de múltiples herramientas y métodos de pruebas
de seguridad de las aplicaciones,
correlacionar los problemas de seguridad detectados
y darles la prioridad adecuada para su remediación considerando factores
específicos de los ambientes evaluados y que traducen a riesgos reales.

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Es ASPM lo mismo que ASOC?">

Según Gartner,
ASPM es lo que antes se conocía como ASOC.
Sin embargo,
ASPM sí difiere en que va más allá del propósito de ASOC,
pretendiendo lograr una mejor contextualización, priorización
y gestión de los riesgos, y así ayudar a las empresas
a reforzar sus posturas de ciberseguridad.

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Por qué es ASPM importante?">

ASPM es un enfoque cada vez más importante
porque ayuda a las organizaciones acosadas
por amenazas constantes a gestionar de forma proactiva
la postura de seguridad de sus aplicaciones,
lo que a su vez reduce el riesgo de filtración de datos
u otros incidentes de seguridad,
además de ayudarles a cumplir con los estándares
de conformidad de la industria.

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿En qué se diferencia ASPM de CSPM?">

ASPM puede considerarse un complemento de CSPM (seguridad en la nube).
Sin embargo, sus enfoques son diferentes:
mientras que CSPM se centra en proteger la infraestructura de la nube,
ASPM se ocupa de proteger las aplicaciones que se ejecutan en la nube.
También difieren en los reportes que producen,
las herramientas CSPM reportan la mala configuración
de seguridad detectada en la nube,
mientras que las herramientas ASPM generan reportes
que muestran las vulnerabilidades de seguridad identificadas en el código
y en las operaciones de las aplicaciones.
Las dos juntas refuerzan la postura de seguridad de una organización.

</solution-faq>
</div>

</faq-container>

<div>
<solution-cta
paragraph="Ofrecemos resultados consolidados y relacionados
de las pruebas realizadas por nuestras herramientas
y métodos AST a las organizaciones,
así como datos relevantes para priorizar las vulnerabilidades
para su remediación. Aprovecha los beneficios
e inicia nuestra prueba gratuita de 21 días."
title="Inicia ahora con la solución de ASPM de Fluid Attacks"
/>
</div>
